\documentclass[ letterpaper,12pt]{article}

\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epsfig}

\begin{document}

\title{\textbf{"Livro" do Jogador}}

\author
{
DccNiTghtmare\\
\& Anamabeka
}

\maketitle
\abstract{Este documento descreve tudo (e mais um pouco) sobre as classes e raças de DccNiTghtmare.}

\newpage

\tableofcontents

\newpage


\section{Atributos Base}
DccNiTghtmare segue atributos D\&D básicos. São eles:
\begin{itemize}
\item\it{Força}
\item{Destreza}
\item{Constituição}
\item{Inteligência}
\item{Sabedoria}
\item{Carisma}
\end{itemize}

\subsection{Outros}
Utiliza-se também:
\begin{itemize}
\item\it{Fortitude}
\item{Reflexos}
\item{Volntade}
\item{Modificador AC}
\item{Iniciativa}
\item{Pontos de Vida}
\item{Deslocamento}
\item{Coisas externas ao personagem (como cor do olho, cabelo, tamanho, etc.)}
\end{itemize}

\subsection{Níveis}
Cada nível de classe funciona como 3 meses de árdua experiência passados no curso (ou na profissão). O número de pontos necessários para "evoluir" é o mesmo que os de D\&D.

\section{Raças Jogáveis}

\subsection{Autista Estranho}
{\it \" -Olha só esse menino! Ele é você quando era pequeno!\\
 -Não Farrer, eu era uma criança normal e feliz..."\\
(Farrer para um Autista Estranho, vocalista da Anamabeka, ao assistirem um episódio de Oblongs em que uma criança com olhos de tamanhos diferentes serrava sua cama utilizando-se de um serrote)\\}

Apesar de, ao longe, parecer uma pessoa normal e comum, este atormentado organismo sofre de sérias disfunções psicológicas e desvio comportamentais. Estas criaturas tem o poder de trazer para fora de seu mundinho próprio todos os elementos lá existentes, diversas vezes confundindo as demais raças. Temido por muitos e incompreendido por todos, este organismo consegue levar sua vida como qualquer outra raça, sem colocar os outros ou ele mesmo em risco. Todos tem um pouco de autista estranho dentro de sí, seja este autismo um mundo de guerras e tiros, lutas e samurais, cultura latino americana ou estilos de espadas e baterias.

\subsubsection{Características}
-Por ser totalmente incompreendido, estes organismos são capazes de deixar seus interlocutores confusos com suas ações. Tendo sucesso em um teste de {\it Blefar} contra {\it Sentir Motivação} do alvo, o Autista Estranho consegue deixar o alvo confuso por 1d4 rodadas.\\
-Sendo estranho demais para os olhos alheios, o Autista Estranho recebe -4 em todos os testes sociais quando lidam com alvos com tendências opostas à sua.\\
-Compreendendo o fato de que todos são um pouco autistas estranhos, o Autista Estranho recebe um bonus de +2 em todos os testes sociais quando lidam com alvos com tendências compativeis à sua.\\
-Os Autistas Estranhos possuem logo no primeiro nível a habilidade especial Só você mesmo... 

\subsection{Boy / Paty}
{\it "Ah velho, não dá porque vou malhar hoje"\\
(Tico Bombadinho)\\}

Boys e suas versões femininas, as Patys, são organismos dotados de uma estranha afeição à academia. Sempre querendo ficar esbeltos para irem a festas chiques e se esfregarem com os seus equivalentes do sexo oposto, estes constantemente ignoram os seus amigos das demais raças. Mas, por mais superiores que estes possam se considerar, e apesar de terem uma enorme afeição uns com os outros, esta raça é sempre alvo de deboches e galhofas das demais raças.\\

\subsubsection{Características}
-Os Boys recebem {\it Condução} como perícia de classe, por serem exímios infratores das leis de trânsito.\\
-As patys recebem +1 em {\it Diplomacia} por sempre exibirem, direta ou indiretamente, suas características físicas. Por mais horrenda que ela seja, ela é capaz de alterar-se quase que magicamente.\\
-Pelas razões supracitadas, as Patys também recebem +2 em {\it Disfarces}.\\
-Boys e Patys recebem +1 de {\it Constituição} devido à sua constante ida às academias. Caso eles parem de ir à academia, eles perdem este bonus e se tornam automaticamente alvo de chacotas dentro de sua própria raça.\\

\subsection{Gótico}
{\it "I have a problem..."
\\(Creepy Susie ao queimar o clubinho)}\\

Com o nariz virado para a lua e seu modo depressivo de levar a vida, que para eles é um fardo, os Góticos vivem em bandos que se reúnem desde em cemitérios até a praça da Savassi. Sempre vestidos totalmente de preto e com maquiagens estranhas, eles vagam pela noite recitando Álvares de Azevedo e reclamando da vida para as outras inocentes raças. Adoram a internet, mas nesta se esquecem, de vez em quando, que odeiam a vida, deixando transparecer lampejos de alegria e de que tudo o que eles fazem é fingir pra encher o saco dos outros.

\subsubsection{Características}
-{\it Fraqueza ao sol}\\
-{\it Adoração da noite}\\
-{\it Lamento das Mil Almas}\\
-Por Boys/Patys serem altamente impressionáveis, os Góticos recebem +2 de intimidação contra eles.

\subsection{Humano Comum}
{\it "Satana sum et nihil humanum a me alienum puto"\\
 (Diabo ao conversar com Dmitri Karamazov)}\\

Também conhecidos como {\it Homo Sapiens Sapiens}. Um humano é um humano, uai! Olhe o resto no seu livro de D\&D que estou com preguiça de escrever. Esperamos profundamente que ninguém tenha patenteado o nome "humano" e tenhamos de utilizar outra designação para esta raça por motivos de direitos autorais.

\subsubsection{Características}
-O Humano Comum é tão normal e tão comum que não possui nenhuma qualidade extraordinária tampouco defeito extraordinário.

\subsection{Llama Humana}
{\it "Ele é doido varrido?"\\
(Rainha do "Oktober Fest" ao visualizar Farrer, a llama)}\\

Llamas humanas são seres humanos que acreditam piamente serem descendentes próximos das llamas das regiões andinas. Costumeiramente andam com um poncho boliviano, tomam muita água e possuem pensamentos de complexidade digna de uma llama (e sim, llamas são deveras inteligentes, muitas vezes conhecidas como alunas do século XXI).

\subsubsection{Características}
- Por consumirem demasiada água diariamente, as llamas humanas tem de estar sempre com o cantil cheio. Caso contrário deverá fazer um teste de fortitude de dificuldade {\it 10*número de horas sem água} a cada 1 hora para não colapsar, tomando dano caso falhe de nd4, onde n é o número de horas sem água.\\
- Llamas humanas recebem +2 de {\it Inteligência}.

\subsection{Metaleiro}
{\it "Dark... "\\
(Anamatheus Iskurium)\\}

Estes organismos costumam caminhar por aí de calças pretas, blusas pretas (de bandas ou não) e coturno. Se vestem assim para "serem diferentes", mas todos se vestem iguais. Adoram ficar batucando em tudo o que encontram achando ser uma bateria e cantar as letras das músicas que gostam. Geralmente confundidos com autistas, estes organismos caminham em grupos que variam de 2 a 5 e tem a necessidade de mostrarem constantemente aos outros o quanto são revoltados. Se atraem facilmente por qualquer coisa que parece "maligna", por mais tosca que possa ser.

\subsubsection{Características}
-{\it Autismo voluntário}\\
-{\it Induzir Mosh}
- Por patys e boys serem altamente impressionáveis, os Metaleiros recebem +2 em {\it intimidação} contra eles.

\subsection{Maníaco Skinhead}
{\it \" -É que tem uns caras lá na frente do meu prédio que botam um pagode alto pra tocar no final de semana...\\
 -Tem é? Me dá 500 reais que te arrumo uma granada de fragmentação pra jogar lá e acabar com a festa deles!"\\
(Corrente, Maníaco Skinhead, para Gordo, Estudante de Engenharia Mecânica frustrado)}\\

Os Maníacos Skinheads são uma raça rara de organismos que rondam o campus. Desprovidos de qualquer senso comum, estes organismos não perdem tempo em finalizar seus objetivos da maneira mais direta possível. Caminhando pelo mundo solitários, estes são incapazes de fazer amizade com qualquer raça distinta, tentando sempre acabar com as raças que os desagradam.


\subsubsection{Características}
- Os Maníacos Skinheads, por possuírem contatos com membros do exército, conseguem facilmente adquirir armamentos pesados e circular livremente com os mesmos. Assim sendo, ele recebe a perícia {\it Passe Livre} como perícia de classe para qualquer classe escolhida.\\
-{\it Fúria Insana}\\
-Por serem desprovidos de bom senso, os Maníacos Skinheads têm de ser de alinhamento/tendência Adepto de Software Proprietário, Capitalista ou Adepto de Software Proprietário, Caótico.\\
-{\it Convocar Hordas}\\
-Por serem criaturas solitárias, os Maníacos Skinheads não podem andar em grupo. Seu único reforço são suas Hordas, que se dissiparão ao fim do combate.

\subsection{Mutante ou Grilo Humano}
{\it "Um grilo mal passado, por favor!"\\
(Logan ao adentrar em uma charrascaria)}\\

Não se sabe bem ao certo, mas seres mutantes passam a habitar os corredores do Icex, tendo sua dieta básica composta de grilos ou pequenos insetos saltitantes, costumam ter atitudes canibais (por comerem grilos, seus parentes próximos) e, por isso, são extremamente mal vistos (e temidos) pelos insetos. O habitat natural de um mutante é o famigerado Tyrol, próximo ao barreiro, no qual normalmente vive com sua família.

\subsubsection{Características}
- Por sua tendência a comer grilos, os homens grilo recebem -4 em todos {\it testes sociais} quando lidam com alguém de sua própria raça ou insetos.\\
- Por razões óbvias, o homen grilo recebe +6 em {\it Saltar}.\\ 

\section{Raças não jogáveis}

\subsection{Ameiva}

\subsection{Ent}

\subsection{Ratazana}

\section{Alinhamento / Tendência}

O alinhamento e a tendência em DccNiTghtmare é composto das seguintes possibilidades:\\
\begin{itemize}
\item{{\it Adepto de Software-Livre, Libertário} : Os adeptos de software livre libertários geralmente são criaturas que acreditam na livre circulação de conhecimentos, sem qualquer intervenção seja de governos, seja de grupos particulares ou indivíduos. Normalmente são adeptos de softwares de domínio público.}
\item{{\it Adepto de Software-Livre, Centrista}: Os adeptos de software livre centristas também acreditam na livre circulação do conhecimento, mas para eles ela não deve ser tão livre quanto o domínio público, e sim restrita a ser livre para todos desde que continue livre. Normalmente são adeptos das licensas GPL. }
\item{{\it Adepto de Software-Livre, Caótico}: Os adeptos de software livre caótico são mais permissivos quanto à licensa do software, não se importando muito com ela, desde que seja gratuita e que tenha acesso ao código-fonte.}
\item{{\it Neutro Funcional}: Não possuem posição formada quanto a licensiamento de software. Tendem a ser favoráveis ao que consideram softwares que funcionam (e este conceito é BEM vago).}
\item{{\it Neutro Centrista}: A coisa mais em cima do muro que tem-se. Tende a ser favorável ao que os que estão perto dele são favoráveis.}
\item{{\it Neutro Caótico}: Tendem a ser ora adeptos de software-livre, ora de software proprietário, dependendo de seu humor diário.}
\item{{\it Adepto de Software Proprietário, Capitalista}: Tem em tio Portoe\$ seu grande ídolo. Querem ficar ricos com o software que fazem, embora na maior parte das vezes têm seu trabalho explorado por empresas de software nacionais.}
\item{{\it Adepto de Software Proprietário, Neutro}: Querem fazer dinheiro com seus programas, mas são desconfiados com a falta de segurança de seu Ruindow\$}
\item{{\it Adepto de Software Proprietário, Caótico}: A riqueza ora lhes interessa ora não, bem como tio Portõe\$, entretando considera os adeptos de software-livre uns loucos.}
\end{itemize}
\section{Classes}

\subsection{Estudante de Administração}

Também conhecidos como garotinhos de Taylor, os estudantes de administração são facilmente encontrados nas prateleiras de auto-ajuda das livrarias e bibliotecas. Adentram neste curso por não saberem realmente o que querem da vida (exatas, humanas, dinâmica de grupo??) e, embora a maior parte das vezes não possuem NADA a que administrar, pensam veementemente estar fazendo a coisa certa e útil de suas vidas.\\

{\bf Dado de Vida:} {\it d4}

\subsubsection{Atributos}
-2 {\it inteligência}: os estudantes de administração definitivamente não são conhecidos por seus dotes intelectuais (Não é mesmo Élis Régina???).\\
-4 {\it carisma}: carismáticos??? nem um pouco. Um verdadeiro porre encontrar com a maior parte deles.\\
+2 {\it constituição}: os ensinamentos de taylor se adentram aos que fazem administração, logo, sua bovinice tayloriana é inerente ao ser.


\subsubsection{Características}
Por serem fiéis discípulos de taylor, recebem +4 na perícia {\it bovinice de taylor}, além de receber +4 em {\it roupas bizarras}, uma vez que em seu culto dogmático a taylor acabam achando coisas bizarras (mas de eficiência financeira máxima) para vestimentas. \\
Sabe-se muito bem que os estudantes de administração tem grandes dificuldades em assimilar a opinião alheia, bem como a responder de forma consisa a alguma pergunta, logo recebem -6 de {\it ouvir}.

\subsubsection{Perícias de Classe}
{\it
Bovinice de Taylor\\
Conhecimento: Sofrimento\\
Roupas Bizarras\\
Pé-no-saco\\}

\subsubsection{Habilidades Especiais}

\begin{tabular}{|c||c|c|c|}
\hline
{\bf Nível}&{\bf Bonus Base Ataque}&{\bf Fortitude/Reflexos/Vontade}&{\bf Habilidade}\\
\hline
1&+0&+0/+2/+2&{\it Choque Estético I}\\
\hline
2&+1&+1/+3/+3&\\
\hline
3&+1&+1/+3/+3&{\it Ataque Atordoador}\\
\hline
4&+2&+2/+4/+4&\\
\hline
5&+2&+2/+4/+4&{\it Choque Estetico II}\\
\hline
6&+3&+3/+5/+5&\\
\hline
7&+3&+3/+5/+5&{\it Ataque Atordoador Aprimorado}\\
\hline
8&+4&+4/+6/+6&\\
\hline
9&+4&+4/+6/+6&\\
\hline
10&+5&+5/+7/+7&{\it Web-Design}\\
\hline
11&+5&+5/+7/+7&\\
\hline
12&+6/+1&+6/+8/+8&\\
\hline
13&+6/+1&+6/+8/+8&\\
\hline
14&+7/+2&+7/+9/+9&\\
\hline
15&+7/+2&+7/+9/+9&{\it Choque Estético III }\\
\hline
16&+8/+3&+8/+10/+10&\\
\hline
17&+8/+3&+8/+10/+10&\\
\hline
18&+9/+4&+9/+11/+11&\\
\hline
19&+9/+4&+9/+11/+11&\\
\hline
20&+15/+10&+16/+6/+7&{\it Choque Estético Supremo}\\
&&&{\it Aberração}\\
\hline
\end{tabular}

A tabela anterior é de Bônus Básicos , portanto, encontra-se sem as {\it variações decorrentes de habilidades, tampouco modificadores de raça e classe}.\\

\subsection{Estudante de Ciência da Computação}

Estudante de Ciência da Computação é a classe mais bizarra que existe no DccNiTghtmare (e, paradoxalmente, a mais comum). São conhecidos por suas escolhas suicidas (a começar por escolher um curso desse tipo), sua falta de paciência para acompanhar o que seus mestres denominam de "aulas", a infinidade de tempo gasto tentando fazer com que um Trabalho Prático (TP) funcione e a raiva absurda com que fica ao perceber que o mesmo funcionou perfeitamente, mas que o seu mestre não se dará ao luxo de olhar nem avaliá-lo, pois é deveras sabidos qu os professores de Ciência da Computação costumam ser displiscentes, enrolados e sem o menor compromisso com o curso.\\

{\bf Dado de Vida:} {\it d8}

\subsubsection{Atributos}
+2 {\it Sabedoria}: por serem extremamente auto-didatas em decorrência de não poderem depender de seus mestres.\\
-1 {\it Carisma}: por sua tendência natural a ser qualificado de Nerd sem que as pessoas ao menos o conheçam.

\subsubsection{Características}
Estudantes de Ciência da Computação recebem +5 {\it fortitude} por aguentarem toda a empulhação e encheção de saco que é o seu curso e -2 de {\it reflexo} por passarem muito tempo em frente ao computador.

\subsubsection{Perícias de Classe}
{\it
Sem Tempo\\
Conhecimento: Tecnologia\\
Esconder\\
Ouvir\\}

\subsubsection{Habilidades Especiais}

\begin{tabular}{|c||c|c|c|}
\hline
{\bf Nível}&{\bf Bonus Base Ataque}&{\bf Fortitude/Reflexos/Vontade}&{\bf Habilidade}\\
\hline
1&+0&+2/+0/+1&{\it Escolhas Suicidas}\\
\hline
2&+1&+3/+1/+2&\\
\hline
3&+2&+4/+2/+3&{\it Resistência a Sofrimento}\\
&&&{\it Destruir Adeptos de Software:}\\
&&&{\it Proprietário ou Livre (tend)}\\
\hline
4&+3&+5/+3/+4&\\
\hline
5&+4&+6/+4/+5&{\it Eu Sei e Você Não}\\
\hline
6&+5&+7/+5/+6&\\
\hline
7&+5&+7/+5/+6&{}\\
\hline
8&+6/+1&+8/+6/+7&\\
\hline
9&+7/+2&+9/+7/+8&{\it Concepção de Mundo}\\
&&&{\it Corpo Cibernético}\\
\hline
10&+8/+3&+10/+7/+8&{\it Trauma de OC2}\\
\hline
11&+9/+4&+11/+8/+9&\\
\hline
12&+9/+4/+1&+11/+8/+9&{\it Resistência a sofrimento}\\
&&&{\it Aprimorada}\\
\hline
13&+10/+5&+12/+9/+10&\\
\hline
14&+11/+6/+1&+13/+10/+11&\\
\hline
15&+12/+7/+2&+14/+11/+12&{\it Realidade Paralela }\\
\hline
16&+13/+8/+3&+15/+12/+13&\\
\hline
17&+14/+9/+4&+16/+13/+14&\\
\hline
18&+15/+10/+5&+17/+14/+15&\\
\hline
19&+15/+10/+5&+17/+14/+15&\\
\hline
20&+16/+11/+6/+1&+18/+15/+16&{\it Matriz do Caos}\\
\hline
\end{tabular}

A tabela anterior é de Bônus Básicos , portanto, encontra-se sem as {\it variações decorrentes de habilidades, tampouco modificadores de raça e classe}.\\


\subsection{Estudante de Educação Física}
Acostumados a ter "Futebol" e "basquete" como matérias, os esforçados(no sentido físico da palavra), os Estudantes de Educação Física são organismos que valorizam a força muscular acima de tudo. Com músculos demais no cérebro, estes estudantes possuem nada menos que uma resistência sobrenatural na cabeça; isso em troca de alguns pontos de inteligência, claro. Enfim, estes garotos são craques no futebol mas não são tão exímios alunos dematemática(dificilmente sabendo o fundamental).\\

{\bf Dado de Vida:} {\it d12}

\subsubsection{Atributos}
+3 de {\it Força}, devido às horas gastas chutando uma bola.\\
+2 de {\it Destreza}, devido às horas gastas flutuando na água.\\
+4 de {\it Constituição}, devido às horas gastas correndo em círculos.\\
-6 de {\it Inteligência} e {\it Sabedoria}, pois abandonara os livros em um passado remoto.\\

\subsubsection{Características}
O Estudante de Ed. Física recebe +4 em {\it Saltar, Escalar, Cavalgar, Natação, Futebol, Basquete, enfim, esportes em geral ou qualquer coisa que emana poder físico}. Recebe -5 em todos os {\it conhecimentos} pelo simples fato de não ter idéia do significado desta palavra, -4 em {\it Esconder-se}, por ser um brutamontes grosso e -2 em {\it ouvir}, pois os músculos tomam conta dos orifícios auriculares. O Estudante de Ed. Física também recebe +1 de {\it Armadura Natural} e devido aos músculos excessivos na cabeça, ele pessui 10\% de chance de anular um {\it sucesso decisivo}. Possui ainda +2 de {\it Vontade} pelo fato de o cérebro não funcionar algumas vezes.
O Estudante de Ed.Física possui -4 em {\it Adestrar Animais} pois, por não ter controle absoluto de seus músculos, há uma chance de esmagar o animal(Sempre que o Estudante de Ed.Física falhar por 5 ou mais em um teste de {\it Adestrar Animais}, o animal em questão será esmagado). Possuem também -3 em {\it Senso de Direção} por se perderem em meio a seus próprios músculos, também possuem -2 em {\it Blefar} pois seus músculos praticamente possuem vida própria e facilmente os entregam nas mentiras. Pelo tamanho avantajado de seus músculos e a falta de controle total dos mesmos, o Estudante de Ed.Física tem 60\% de chance de {\it cair em combate}.

\subsubsection{Perícias de Classe}
{\it Saltar\\
Pular\\
Futebol\\
Correr\\
Nadar\\
Enfim, todas as relacionadas a esportes e atividades físicas.}


\subsubsection{Habilidades Especiais}

\begin{tabular}{|c||c|c|c|}
\hline
{\bf Nível}&{\bf Bonus Base Ataque}&{\bf Fortitude/Reflexos/Vontade}&{\bf Habilidade}\\
\hline
1&+1&+5/+0/+2&{\it Improvisar Armas (Bolas)}\\
\hline
2&+2&+6/+1/+3&\\
\hline
3&+3&+6/+2/+4&{\it Encolher Ítens}\\
\hline
4&+4&+7/+3/+4&\\
\hline
5&+5&+7/+4/+5&\\
\hline
6&+6/+1&+8/+5/+6&\\
\hline
7&+7/+2&+9/+5/+6&{\it Virtualmente Indestrutível}\\
\hline
8&+8/+3&+10/+6/+7&\\
\hline
9&+9/+4&+11/+7/+8&\\
\hline
10&+10/+5&+12/+7/+8&{\it Sou Bombadinho}\\
\hline
11&+11/+6/+1&+13/+8/+9&\\
\hline
12&+12/+7/+2&+14/+8/+9&\\
\hline
13&+13/+8/+3&+15/+14/+10&{\it Improvisar Armas Aprimorado}\\
\hline
14&+14/+9/+4&+15/+10/+11&\\
\hline
15&+15/+10/+5&+16/+10/+12&{\it Esôfago Poderoso}\\
\hline
16&+16/+11/+6/+1&+17/+11/+13&\\
\hline
17&+17/+12/+7/+2&+18/+11/+13&\\
\hline
18&+18/+13/+8/+3&+19/+12/+14&\\
\hline
19&+19/+14/+9/+4&+20/+12/+14&\\
\hline
20&+30/+25/+15/+10/+5&+30/+4/+10&{\it Mutação Abominável}\\
\hline
\end{tabular}

A tabela anterior é de Bônus Básicos , portanto, encontra-se sem as {\it variações decorrentes de habilidades, tampouco modificadores de raça e classe}.\\


\subsection{Estudante de Filosofia}
Como se já não bastasse não querer nada com a vida, o Estudante de Filosofia entra para a faculdade com apenas um objetivo: aprimorar este não querer nada. Peritos em tomar cerveja e não fazer nada, mesclando seu tempo entre uma e outra atividade, o Estudante de Filosofia se torna o mestre da boemia e do papo furado.\\

Dado de Vida: d6


\subsubsection{Atributos}
+2 em {\it Constituição}: pois o corpo é quase o de um monge, tendo se acostumado ao alcool e se tornando mais resistente.\\
-2 em {\it Sabedoria}: por só estudar coisas complexas e fora do comum o Estudante de Fisolofia acaba se esquecendo das coisas práticas, normais e comuns da vida.\\
+2 em {\it Carisma}: por passar boa parte da sua vida de estudante nos bares, o Estudante de Filosofia adquire uma certa aptidão para lidar com os outros.

\subsubsection{Características}
O Estudante de Filosofia recebe +4 em {\it Conhecimentos(clássico)} devido ao pouco que estuda em sua faculdade. Recebe +4 de {\it boemia} por ser um frequentador acíduo de bares, além de +5 em {\it Conhecimento(bares e botecos)}. Recebe -4 em seus testes de {\it Reflexos, Acrobacia, Saltar e Escalar} por passar grande parte de seu tempo bebado. Por fazerem poucas ou nenhuma matéria, os Estudantes de Filosofia recebem -4 em {\it Sem Tempo}.

\subsubsection{Perícias de Classe}
{\it Beber\\
Boemia\\
Conhecimento(bares e botecos)}

\subsubsection{Habilidades Especiais}

\begin{tabular}{|c||c|c|c|}
\hline
{\bf Nível}&{\bf Bonus Base Ataque}&{\bf Fortitude/Reflexos/Vontade}&{\bf Habilidade}\\
\hline
1&+0&+2/+0/+1&{\it Combate Ébrio}\\
&&&{\it Vira, Vira, Vira!} \\
\hline
2&+1&+3/+1/+2&\\
\hline
3&+1&+4/+2/+3&\\
\hline
4&+1&+5/+3/+4&\\
\hline
5&+2&+6/+4/+5&{\it Adição Temporária de Glicose}\\
\hline
6&+2&+7/+5/+6&\\
\hline
7&+3&+7/+5/+6&{}\\
\hline
8&+3&+8/+6/+7&\\
\hline
9&+4&+9/+7/+8&\\
\hline
10&+4&+10/+7/+8&{\it Combate Ébrio Aprimorado}\\
\hline
11&+5&+11/+8/+9&\\
\hline
12&+5&+11/+8/+9&{\it Fígado de Ferro}\\
\hline
13&6/+1&+12/+9/+10&\\
\hline
14&+7/+2&+13/+10/+11&\\
\hline
15&+7/+2&+14/+11/+12&{\it Nuvem de Cirrose }\\
\hline
16&+8/+3&+15/+12/+13&\\
\hline
17&+8/+3&+16/+13/+14&\\
\hline
18&+9/+4&+17/+14/+15&\\
\hline
19&+9/+4&+17/+14/+15&\\
\hline
20&+10/+5&+18/+15/+16&{\it Combate Ébrio Supremo}\\
\hline
\end{tabular}

A tabela anterior é de Bônus Básicos , portanto, encontra-se sem as {\it variações decorrentes de habilidades, tampouco modificadores de raça e classe}.\\

\subsection{Estudante de Fisioterapia}
Arqui-rivais dos Estudantes de medicina, os estudantes de fisioterapia nutrem um ódio fora do comum para com os seus meio irmãos. Os Estudantes de Fisioterapia, apesar de terem algo em comum com os de medicina (assim como os elfos para com os meio-elfos), os odeiam do fundo da alma pelo fato dos pequenos médicos terem conseguido a vaga que os pequenos fisioterapeutas tanto queriam. Os Estudantes de Fisioterapia de nível mais alto costumam trabalhar dentro ou próximos a academias, para estudarem mais de perto as suas vítimas.\\

{\bf Dado de Vida:} {\it d8}

\subsubsection{Atributos}
+1 {\it destreza}: por estudarem a fundo a mobilidade do corpo humano, estes organismos conseguem executar algumas proezas.\\
+1 {\it inteligência}: todo organismo estudante de fisioterapia perdeu um ou mais anos de sua vida tentando se tornar um Estudante de Medicina, adiquirindo assim 1 ponto de inteligência.\\
-2 {\it sabedoria}: por terem se esforçado para ser um Estudante de Medicina, os pequenos fisioterapeutas herdaram esta desvantagem de sua classe ansiada.

\subsubsection{Características:}
Nutrindo o ódio que sentem pelos seus rivais da medicina, os Estudantes de Fisioterapia têm um bônus de classe(recebem este bonus sempre que utilizam suas habilidades contra um Estudante de Medicina) de +1 em todos os {\it ataques contra pequenos médicos}. Recebem também +3 em todos os seus testes de {\it Ouvir, Observar, Blefar e Sentir Motivação} quando estão lidando contra Estudantes de Medicina. Por serem médicos fracassados, quaisquer tentativas de interação social em um meio que estejam presentes Estudantes de Medicina num raio de 20m, o Estudante de Fisioterapia receberá -5 em todas as suas {\it perícias sociais}. Caso este falhe em um teste por uma margem de falha de 5 ou mais, ele se sentirá humilhado e se matará automaticamente.

\subsubsection{Perícias de Classe}
{\it Conhecimento(tagarelice medicinal)\\
Discurso profissional\\
Disfarces}

\subsubsection{Habilidades Especiais}

\begin{tabular}{|c||c|c|c|}
\hline
{\bf Nível}&{\bf Bonus Base Ataque}&{\bf Fortitude/Reflexos/Vontade}&{\bf Habilidade}\\
\hline
1&+0&+1/+2/+0&{\it Inimigo Predileto -}\\
&&&{\it Estudante de Medicina}\\
\hline
2&+1&+1/+3/+1&{\it Rastrear}\\
\hline
3&+2&+2/+4/+2&\\
\hline
4&+3&+2/+5/+3&{\it Inimigo Predileto II -}\\
&&&{\it Estudante de Medicina}\\
\hline
5&+4&+3/+6/+4&\\
\hline
6&+5&+3/+7/+5&\\
\hline
7&+5&+4/+8/+5&{\it Golpe Incapacitante}\\
\hline
8&+6/+1&+4/+9/+5&\\
\hline
9&+7/+2&+5/+10/+6&\\
\hline
10&+8/+3&+6/+10/+6&{\it Inimigo Predileto III -}\\
&&&{\it Estudante de Medicina}\\
\hline
11&+9/+4&+7/+12/+6&\\
\hline
12&+10/+5&+8/+13/+7&\\
\hline
13&+11/+6/+1&+9/+14/+8&{\it Orgulho da Profissão}\\
\hline
14&+12/+7/+2&+10/+15/+8&\\
\hline
15&+12/+7/+2&+10/+15/+8&{\it Inimigo Predileto IV -}\\
&&&{\it Estudante de Medicina}\\
\hline
16&+13/+8/+3&+12/+16/+8&{\it Indução ao Erro}\\
\hline
17&+13/+8/+3&+12/+16/+9&\\
\hline
18&+14/+9/+5&+13/+17/+9&\\
\hline
19&+14/+9/+5&+13/+17/+10&\\
\hline
20&+15/+10/+5&+14/+18/+10&{\it Inimigo Predileto V -}\\
&&&{\it Estudante de Medicina}\\
&&&{\it Conhecimento da Presa - }\\
&&&{\it Estudante de Medicina}\\
\hline
\end{tabular}

A tabela anterior é de Bônus Básicos , portanto, encontra-se sem as {\it variações decorrentes de habilidades, tampouco modificadores de raça e classe}.\\

\subsection{Estudante de Medicina}
O estudante de medicina é o organismo que abdicou de sua vida social em troca de uma dedicação fora do comum aos estudos, acreditando se tornar alguém na vida. Estes organismos são desprovidos de qualquer esperteza, tendo em vista que baseiam suas vidas de pseudo-médicos em teorias e mais teorias. Para pertencer a esta classe, o personagem deve já ter se submetido a algum tipo de atitude edionda, como afogar coleguinhas, perversão pública, entre outros que resultem em uma morte.\\

{\bf Dado de Vida:} {\it d6}.

\subsubsection{Atributos}
+1 {\it Força}: apesar de serem criaturas que se dedicam à teoria, estas geralmente utilizam seu dinheiro em academias, pois sua característica "boy" ou "paty" os obriga a isso.\\
+2 {\it Inteligência}: devido à sua incansável dedicação aos estudos, os estudantes de medicina recebem este bonus.\\
-4 {\it Sabedoria}: por terem sua atenção voltada exclusivamente aos livros, estes organismos são totalmente desprovidos de esperteza.

\subsubsection{Características}
Por estar constantemente ligado aos estudos, o estudante de medicina esqueceu de crescer e se desenvolver, sendo muito susceptivel a questionamentos, recebendo -3 em seus testes de {\it Vontade} (este modificador cai pra -6 quando o oponente alvo é seu pai ou sua mãe). Estes organismos recebem +4 em seus testes de {\it Blefar} pois quaisquer desculpas que eles dêem, por mais esfarrapadas que sejam, são bem possíveis quando se trata deles. Recebem um bonus de +2 em {\it diplomacia} quando tratam com outros organismos da mesma raça que a sua (boy ou paty), mas recebem uma penalidade de -2 quando lidam com organismos de outras raças e -4 quando lidam com qualquer Estudante de Fisioterapia, por terem um certo rancor uns com os outros.\\

\subsubsection{Perícias de classe}
{\it
Conhecimento (tagarelice medicinal)\\
Conhecimento (lugares caros)\\
Condução\\
Latim\\
Suborno\\
Sem Tempo\\
*Os Estudantes de Medicina não podem adquirir as perícias ouvir, observar e sentir motivação enquanto pertencerem a esta classe.}\\

\subsubsection{Habilidades Especiais}

\begin{tabular}{|c||c|c|c|}
\hline
{\bf Nível}&{\bf Bonus Base Ataque}&{\bf Fortitude/Reflexos/Vontade}&{\bf Habilidade}\\
\hline
1&+0&+1/+0/+2&{\it Usar Arma Exótica (bisturi)}\\
&&&{\it Perícia em Conhecimentos}\\
&&&{\it Juramento de Hipócrates}\\
\hline
2&+1&+2/+1/+3&{\it Rastrear}\\
\hline
3&+2&+3/+1/+4&\\
\hline
4&+3&+3/+2/+4&{\it Golpe Colocado}\\
\hline
5&+4&+4/+2/+5&{\it Dona Nobis Pacem}\\
&&&{\it Curar Ferimentos}\\
\hline
6&+5&+5/+3/+5&\\
\hline
7&+5&+6/+4/+6&{\it Veias e Artérias}\\
\hline
8&+6/+1&+6/+5/+7&\\
\hline
9&+7/+2&+6/+6/+8&{\it Curar Doenças}\\
\hline
10&+8/+3&+7/+7/+9&{\it Sou Bombadinho}\\
&&&{\it Sou Estudadinho}\\
&&&{\it Sou Lerdinho}\\
\hline
11&+9/+4&+8/+8/+10&\\
\hline
12&+10/+5&+8/+8/+11&\\
\hline
13&+11/+6/+1&+9/+8/+12&\\
\hline
14&+12/+7/+2&+10/+9/+13&{\it Conhecimento do Corpo}\\
\hline
15&+12/+7/+2&+10/+9/+14&\\
\hline
16&+13/+8/+3&+11/+9/+15&{\it Conhecimento do Corpo}\\
&&&{\it Aprimorado}\\
\hline
17&+13/+8/+3&+11/+10/+15&\\
\hline
18&+14/+9/+4&+12/+10/+16&\\
\hline
19&+14/+9/+4&+12/+10/+16&\\
\hline
20&+15/+10/+5&+26/+4/+10&{\it Tu Fui, Ego Eris}\\
\hline
\end{tabular}

A tabela anterior é de Bônus Básicos , portanto, encontra-se sem as {\it variações decorrentes de habilidades, tampouco modificadores de raça e classe}.\\

\section{Perícias}

\subsection{Bovinice de Taylor}
Taylor escreveu "Princípios da Administração Científica" onde as pessoas (para ele) não passavam de gado, útil para maximizar os lucros. Mede a capacidade de fazer trabalhos duros sem discussão.

\subsection{Conhecimento: Sofrimento}
Pessoas que possuem isto sabem tudo sobre sofrimento (mas não necessariamente viveram este sofrimento).

\subsection{Conhecimento (Tagarelice Medicinal)}
O personagem pode falar de maneira completamente irreconhecível aos que não possuam esta perícia, utilizando-se apenas de palavras oriundas do "Dicionário do Pequeno Médico e afins".

\subsection{Discurso profissional}
Mede o quão bom, fluente e eloqüente o falar de um caractere pode ser.

\subsection{Disfarces}
Mede o quão bem o personagem sabe se disfaçar (e tornar-se irreconhecível).

\subsection{Passe Livre}
 É a habilidade de realizar quaisquer atitudes ilegais sem sofrer represália das autoridades responsáveis. Passe livre serve tanto para andar em áreas restritas a funcionários sem que uma autoridade o impeça como para carregar visivelmente armas que possam causar pânico ou tumulto, como lança mísseis ou granadas.

\subsection{Pé-No-Saco}
Capacidade de uma pessoa de ser um porre, verdadeiro espírito de porco.

\subsection{Roupas Bizarras}
Mede a capacidade de um personagem em vestir as coisas mais bizarras e chamá-las de "Roupas".

\subsection{Sem Tempo}
Pessoas com isto não podem fazer coisas normais da vida porque seu curso não deixa tempo hábil. (Pode ser uma gloriosa desculpa para não se fazer algo que não se estaja a fim de fazer).


\section{Habilidades}

\subsection{Aberracao}
 {\bf Pré-Requisito:} Estudante de Administração de 20 nível.\\
 A capacidade bovina do estudante é máxima depois destes anos de taylorismo exarcebado, tornando-se uma aberração natural, um ser bovino andante. Recebe +2 pontos de {\it constituição}, +2 pontos de {\it força}, +5 pontos de {\it bovinice de Taylor}, -2 em {\it carisma} e -4 em {\it inteligência} e -4 {\it vontade}.

\subsection{Adição Temporária de Glicose}
 {\bf Pré-Requisito:} Estudande de Filosofia de 5\\
 Ciente dos perigos que o álcool ainda pode proporcionar, o Estudante de Filosofia é capaz de produzir glicose como uma planta em uma ação livre, recebendo temporariamente(10 minutos) +2 em seus testes de {\it Fortitude}. Esta habilidade pode ser utilizada 2 vezes a cada 5 {\it níveis de classe}. Seus efeitos são cumulativos.

\subsection{Adoração da Noite}
{\bf Pré-Requisito}: Ser da Raça Gótico\\
Por serem criaturas noturnas, os góticos recebem diversos benefícios quando longe da luz do Sol. Eles recebem +2 em {\it Intimidação}, por assustarem criancinhas e velhinhas, +4 em {\it disfarces}, já que ninguém nota que o cara de cú do outro dia é o grande e imponente gótico da noite e +2 em todas as suas {\it jogadas relativas a combate}, por saberem se beneficiar das sombras e dos sussurros noturnos.\\

\subsection{Ataque Atordoador}
 {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Administração de 3 nível ou classe qualquer de 5 nível.\\
 O nível de chatura de uma pessoa pode influenciar tremendamente a atitude do oponente. Ao utilizar ataque atordoador, 1 vez ao dia, a criatura ou personagem afetado deverá passar por um teste de vontade, de dificuldade igual a seu nível + CA e, caso falhe, fica {\it atordoado} durante 1d4 + (pé-no-saco / 2) turnos. A cada 2 níveis subsequentes, o personagem poderá utilizar esta habilidade mais uma vez por dia.

\subsection{Ataque Atordoador Aprimorado}
 {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Administração de 7 nível.\\
 Com o passar do curso, o nível de chatura de um estudante de administração passa a beirar o insuportável, fazendo com que, 1 vezes ao dia, o mesmo possa utilizar o Ataque Atordoador Aprimorado, que, caso obtenha sucesso num teste de vontade, causa {\it atordoamento, tontura, náuseas e paralizia} por 1d4 + (pé-no-saco / 2) turnos, arredondados para baixo. A cada dois níveis seguintes ao 7, o estudante de administração poderá utilizar mais uma vez por dia esta habilidade. Esta habilidade consome 2 {\it Ataques Atordoados} normais.

\subsection{Autismo Voluntário}
{\bf Pré-Requisito}: Ser da Raça Metaleiro\\
Os Metaleiros conseguem se desligar do mundo que os rodeia imaginando a música que gostam e encenando que está a tocar algum instrumento da mesma ou cantarolá-la. Assim sendo, eles recebem +1 em {\it Vontade}.\\

\subsection{Calouro}
 {\bf Pré-Requisito}: Só é válido em personagens de 1 e 2 nível.\\
 Todo calouro é conhecido por ser desconfiado e cheio de sí, sempre querendo fazer novos amiguinhos (já que não conhece ninguém) e sempre fazendo as perguntas mais idiotas possíveis. Enquanto calouro, o personagem recebe +2 de {\it pé-no-saco}, +2 nas checagens de {\it alerta}, +2 em {\it bovinice de taylor}, -2 em {\it Sem Tempo} (calouros são os seres que mais tempo possuem), -1 {\it carisma}.  

\subsection{Choque Estético I}
 {\bf Pré-Requisito}: Estudante de administração nível 1 ou classe qualquer nível 3.\\
 Logo de cara um estudante de administração é capaz de transferir choques estéticos, 1 vezes ao dia, causando 1d4 + ({\it roupas bizarras} / 2) de dano, desde que a criatura alvo falhe num teste de vontade.  A cada dois níveis, o personagem poderá utilizar mais  {\it ( (-1) * modificador de carisma)} vezes o poder. 

\subsection{Choque Estético II}
  {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Administração nível 5.\\
  Um estudante de administração, devido aos danos cerebrais decorrentes do curso aprimora sua capacidade de chocar esteticamente às pessoas, causando 1d6 + ({\it roupas bizarras} / 2) de dano, sem resistências. A utilização desta habilidade consome um {\it Choque Estético I}.

\subsection{Choque Estético III}
  {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Administração nível 15.\\
  Já se vai um bom tempo e os danos cerebrais chegam a níveis inimagináveis a um ser humano comum. Agora o estudante passa a causar 1d6 + {\it roupas bizarras} de dano, {\it sem resistências}. A utilização desta habilidade consome dois {\it Choques Estéticos I}.

\subsection{Choque Estético Supremo}
  {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Administração nível 20.\\
  É o ápice em chocar pessoas que um reles estudante de administração pode conseguir. Sua capacidade de discernir o que é uma melancia do que é uma roupa é nula. Causa 1d12 + ({\it roupas bizarras}) de dano, sem resistências. A utilização desta habilidade consome três {\it Choques Estéticos I}.

\subsection{Combate Ébrio}
 {\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Filosofia 1 nível\\
 O corpo do Estudante de Filosofia é capaz de assimilar o álcool de tal forma que não recebe as penalidades comuns quando estão lutando embriagados. Ao invés disso, recebem +1 de {\it força e destreza} para cada 10 litros de álcool ingeridos. Mas a cada 10 litros de álcool, o estudante deve fazer um teste de {\it Fortitude}, com dificuldade igual aos litros ingeridos(cumulativos). Caso falhe no teste, o Estudante de Filosofia cairá no chão bêbado e deprimido, resmungando os seus problemas pessoais e choramingando. O máximo, em litros de álcool, que o Estudante de Filosofia pode ingerir e se beneficiar dos bonus são 20 litros.

\subsection{Combate Ébrio Aprimorado}
 {\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Filosofia  nível 10\\
 O Estudante de Filosofia pode, agora, ingerir 40 litros de álcool, recebendo +2 de {\it força e destreza} para cada 10 litros ingeridos.

\subsection{Combate Ébrio Supremo}
 {\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Filosofia 20 nível\\
 O corpo do Estudante de Filosofia se adaptou de tal modo aos efeitos do álcool que é capaz de ingerir qualquer quantidade de álcool que desejar, recebendo +3 de {\it força e destreza} para cada 10 litros ingeridos. Neste ponto ele também se torna capaz de beber álcool e gasolina veiculares, não sofrendo nenhum efeito colateral com isso.

\subsection{Concepção de Mundo}
  {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Ciência da Computação nível 9.\\ 
  Cientes de que sua profissão é a profissão do futuro e que eles têm de sobreviver para participar da digitalização do mundo, os Estudantes de Ciência da Computação recebem +2 em todos os seus testes de {\it Vontade}.

\subsection{Corpo Cibernético}
 {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Ciência da Computação nível 9.\\
 Compreendendo a matemática estranha e as lógicas bizarras que imperam em sua ciência, os Estudantes de Ciência da Computação adquiriram a habilidade de se {\it teletransportar instantaneamente} entre quaisquer computadores dentro de um raio de 3km.

\subsection{Conhecimento do Corpo}
 {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Medicina 14 nivel\\
 Devido aos constantes estudos do corpo humano, o Estudante de Medicina é capaz de evitar em si um {\it ataque letal}(que diminuiria seus pontos de vida além de -10 ou efeito "morte") vindo de qualquer fonte utilizando-se de qualquer método. O Estudante de Medicina pode utilizar esta habilidade uma vez por dia.

\subsection{Conhecimento do Corpo Aprimorado}
 {\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Medicina de 16 nível\\
 O Estudante de Medicina agora é capaz de utilizar Conhecimento do Corpo também nos outros. É necessário sucesso em um teste de {\it Reflexos}(Dificuldade 15+ nível do atacante) para evitar um golpe mortal direcionado a um companheiro ou estranho(vide Juramento de Hipócrates). O uso desta habilidade consome o uso de {\it Conhecimento do Corpo}.

\subsection{Conhecimento da Presa - Estudante de Medicina}
 {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Fisioterapia 20 nível\\
 Ao analisar o Estudante de Medicina alvo por 3 turnos, o Estudante de Fisioterapia é capaz de desferir um golpe capaz de matar instantaneamente o seu arqui-inimigo.

\subsection{Convocar Hordas}
 {\bf Pré-Requisito}: Ser da raça Maníaco Skinhead\\
 Sempre que entrar em combate, o Maníaco Skinhead poderá convocar, utilizando-se de uma ação de rodada completa 1d4 membros do exército e/ou polícia para ajudá-lo. Estes membros possuirão 1/4 do nível de personagem do Maníaco Skinhead, arredondado para baixo e chegarão no combate 1d2 turnos após a convocação.

\subsection{Curar Doenças}
 {\bf Pré-Requisitos}: Estudante de medicina 9 nível\\
 O Estudante de Medicina é capaz de {\it curar quaisquer doenças}, mágicas ou não, 1 vez por dia para cada 4 níveis de Estudante de Medicina.

\subsection{Curar Ferimentos}
 {\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Medicina 5 nível\\
 O Estudante de Medicina agora é capaz de curar ferimentos seus ou de outros de modo sobrenatural. Ele pode curar 1d8 pontos de vida para cada nível de Estudante de Medicina, e o número máximo de dados a serem curados equivalem a seu nível de classe.

\subsection{Destruir Adeptos de Software Proprietário}
 {\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Ciência da Computação 3 nível, Adepto de Software Livre\\
 Uma vez por dia para cada nível ímpar que possuir, os estudantes de computação adeptos de software livre podem fazer uso do destruir adeptos de software proprietário, adicionando seu bônus de {\it sabedoria} à sua jogada de ataque e causando 2 pontos de dano extras por nível de Estudante de Ciência da Computação. Caso a habilidade seja utilizada em uma criatura não adepta de software proprietário, a habilidade é gasta e não gera nenhum efeito.

\subsection{Destruir Adeptos de Software Livre}  
 {\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Ciência da Computação 3 nível, Adepto de Software Proprietário\\
 Uma vez por dia para cada nível ímpar que possuir, os estudantes de computação adeptos de software proprietário podem fazer uso do destruir adeptos de software livre, adicionando seu bônus de {\it sabedoria} à sua jogada de ataque e causando 2 pontos de dano extras por nível de Estudante de Ciência da Computação, sendo necessário, por um bug ou talvez limitação no desenvolvimento do sistema (nunca se sabe, já que o fonte é fechado) o toque na criatura-alvo. Caso a habilidade seja utilizada em uma criatura não adepta de software livre, a habilidade é gasta e não gera nenhum efeito.

\subsection{Dona Nobis Pacem}
 {\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Medicina 5 nível.\\
 O Estudante de Medicina recebe a habilidade de executar um {\it Coupe de Grace} como uma ação livre, já que aliou seus conhecimentos do corpo humano com os seus prévios assassinatos(antes de entrar para a classe).\\

\subsection{Encolher Itens}
 {\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Ed. Física nível 3.\\
 Devido a sua força magistral, o Estudante de Ed.Física é capaz de encolher qualquer coisa para 1/12 de seu tamanho normal em cada dimensão. Os objetos transformados por {\it Encolher Item} retornam para seu tamanho normal quando são atirados contra uma superfície sólida. (É necessário um Teste de {\it Força contra a dureza do objeto}. Caso este supere a dureza do objeto em 10 ou mais, o objeto será pulverizado tanto no momento de seu encolhimento quanto na hora do arremesso). Esta habilidade pode ser utilizada 1 vez ao dia a cada dois níveis ímpares.

\subsection{Escolhas Suicidas}
 {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Ciência da Computação de nivel 1.\\
 Normalmente as coisas mais perigosas irão ocorrer ao personagem em virtude da sua capacidade de escolher coisas suicidas, que um ser humano normal não escolheria nem sob tortura. Em razão disto, o personagem recebe +1 de {\it dano em combate corpo-a-corpo}, +1 de {\it Vontade} e 3 {\it Pontos de Vida} extra durante rodadas iguais ao {\it nível do jogador vezes 2}. É uma ação secundária. 

\subsection{Esofago Poderoso}
 {\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Ed. Física nível 15.\\
 Devido aos músculos que cresceram em seus orgãos internos, o Estudante de Ed.Física se tornou capaz de cuspir, uma vez ao dia, uma esfera de fogo que causará 6d6 mais 2d6 para cada nível acima do 15. Esta esfera causará {\it metade} do dano a quaisquer objetos em um raio de 5m do ponto de impacto, e {\it incendiará} objetos em um raio de 7m do ponto de impacto.

\subsection{Eu Sei e Você Não}
 {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Ciência da Computacao 5 nível.\\
 Neste nível, o Estudante de Ciência da Computação já domina algumas habilidades tais que é capaz de consertar problemas bizarros em computadores(mesmo que estes não existam, já que o estudante possui um conhecimento de comandos e matrizes estranhas desconhecidas por organismos comuns). Sempre que este encontrar um computador, poderá convencer a pessoa mais próxima de que este está com defeito e que pode arrumá-lo({\it Teste de Blefar, Dificuldade: Sentir Motivação do Alvo}). Caso resulte em um sucesso, o Estudante de Ciência da Computação recebera a diferença entre seu teste e o do oponente vezes 3 reais.

\subsection{Fraqueza ao sol}
 {\bf Pré-Requisito}: Ser da Raça Gótico\\
 Pelo Sol ser um astro radiante que traz alegria aos Humanos Comuns, este mesmo astro tras aos Góticos uma debilitante fraqueza, seja por ofuscar suas maquiagens ou por simplesmente revelar suas caras de cú. Sob a luz do sol o Gótico recebe -8 em todos os seus {\it testes sociais}, além de receber -1 em todas as suas jogadas relativas a {\it combate}. Além disso, eles não podem utilizar-se do {\it Lamento das Mil Almas}, quando em contato com a luz solar. Qualquer teste {\it social} para com crianças resultará numa falha automática, pois a criança o considerará um palhaço e irá querer brincar com ele.\\

\subsection{Fígado de Ferro}
 {\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Filosofia nível 12.\\
 Neste ponto o Estudante de Filosofia não precisa mais se preocupar com a saúde de seu mais p recioso orgão interno, já que este se adaptou ao álcool e não mais cessará seu funcionamento. O estudante recebe também +2 de bonus em seus testes de {\it fortitude}.

\subsection{Fúria Insana}
 {\bf Pré-Requisitos}: Ser da raça Maníaco Skinhead\\
 Sempre que se relacionar com pessoas que possuam tendência contrária a sua, o Maníaco Skinhead tem de fazer um teste de {\it Vontade} ou entrará em combate com a mesma.

\subsection{Golpe Colocado}
 {\bf Pé-Requisitos}: Estudante de Medicina 3 nível\\
 Quando utilizando-se do {\it bisturi} como arma, o Estudante de Medicina é capaz de desferir golpes que acertam áreas vitais de seus oponentes. O estudante de medicina adiciona +1d6 a cada 3 níveis de Estudante de Medicina. Este bonus se aplica sempre que o oponente, por qualquer razão, não puder se beneficiar do seu bonus de {\it destreza}. Criaturas que não possuem {\it pontos vitais} são imunes a esta habilidade.

\subsection{Golpe Incapacitante}
 {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Fisioterapia 7 nível\\
 Tendo estudado ha algum tempo os princípios do corpo humano, o Estudante de Fisioterapia se torna capaz de desferir golpes capazes de cessar temporariamente as funções de um membro do inimigo alvo. Caso o Golpe Incapacitante seja bem sucedido, o oponente recebe -2 em seus {\it ataques} caso tenha o seu braço atingido ou terá seu {\it deslocamento} diminuido em 30\% caso tenha sua perna atingida. Caso Golpe Incapacitante seja utilizado mais de uma vez no mesmo membro, os efeitos são cumulativos. Este golpe causa 50\% do dano normal.

\subsection{Improvisar Arma(bolas)}
{\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Ed. Física nível 1\\
Devido a sua afinidade natural com bolas utilizadas nos mais diversos esportes, o Estudante de Ed.Física é capaz de causar dano normal quando utiliza-se de uma bola para realizar seu ataque. \\
{\it Bola de Tenis ou similar}: 1d4\\
{\it Bola de Futebol ou similar}: 1d6\\
{\it Bola de Basquete ou similar}: 1d8\\
O Estudante de Ed.Física não é capaz de utilizar-se de bolas maiores ou consideravelmente mais pesadas que bolas de basquete.

\subsection{Improvisar Arma Aprimorado}
{\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Ed. Física nível 10\\
Devido a sua intensa capacidade de aumento muscular, o estudante de Ed Física é capaz de causar dano normal quando utiliza-se dos seguintes objetos para realizar seu ataque. \\
{\it Bola de Boliche}: 1d12 (Chance de cair: Normal)\\
{\it Peso de 20Kg}: 2d10 + 1d8 (Chance de cair: Normal + 1d4 \%)\\
{\it Peso de 40Kg}: 4d10 + 3d8 (Chance de cair: Normal + 1d10 \%)\\
O Estudante de Ed. Física não pode arremesar nada mais pesado do que 40 kg, uma vez que sua chance de cair, caso o faça, vai para 100\%, devido à falta de equilíbrio.

\subsection{Indução ao Erro}
 {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Fisioterapia 16 nível.\\
 Por ser um estagiário em uma academia, o Estudante de Fisioterapia pode, sempre que encontrar sua presa malhando, induzi-lo a fazer algo que resulte em uma {\it torção ou lesão}. O Estudante de Fisioterapia joga 1d20 + Nível em Estudante de Fisioterapia +4 contra 1d20 + Nível em Estudante de Medicina -4 do alvo. Em caso de sucesso, os efeitos serão os descritos abaixo, de acordo com a diferença entre atacante e defensor, sendo a duração também definida por este valor, a menos que se diga o contrário:\\
1 - O alvo recebe -2 em suas {\it jogadas de ataque} e tem 30\% do seu {\it deslocamento} reduzido;\\
2 a 5 - O alvo recebe -2 em suas {\it jogadas de ataque} e não é capaz de se {\it movimentar}\\
6 a 8 - O alvo não é capaz de {\it atacar ou movimentar}, mas ainda pode se {\it defender};\\
9 a 12 - O alvo não é capaz de realizar qualquer {\it ação que necessite a utilização dos braços ou das pernas}, mas ainda é capaz de se {\it defender};\\
13 a 15 - O alvo não é capaz de utilizar seus membros, não é capaz de se {\it defender} e ficará gritando de dor como uma mulherzinha. Caso o alvo seja uma mulher, esta chorará e borrará sua maquiagem, sendo alvo de deboches das demais patys da área;\\
16 a 19 - O alvo terá se torcido de tal modo que jamais poderá desfazer os nós que seus músculos deram, sofrendo as {\it penalidades de 13 a 15 } e jamais podendo se recuperar, através de meio algum;\\
20 ou mais - O alvo terá se torcido de modo tão horrendo que se tornará objeto de estudo aos outros Estudantes de Medicina, sendo citado em livros, artigos e monografias.\\
O oponente alvo, além dos efeitos citados, receberá 2 {\it pontos de dano} de contusão para cada número em que o Estudante de Fisioterapia tiver superado o seu resultado.

\subsection{Induzir Mosh}
 {\bf Pré-Requisito}: Ser da Raça Metaleiro\\
 Quando próximos de dois ou mais Metaleiros, um deles é capaz de induzir o inicio de um mosh, que se extende em uma área de 1m de raio do Metaleiro que iniciou a ação para cada metaleiro adicional, causando 1d6 de {\it dano de contusão} por turno a todas as raças não metaleiras dentro da área de efeito.

\subsection{Inimigo Predileto - Estudante de Medicina}
 {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Fisioterapia 1 nível\\
 Uma das primeiras coisas que o Estudante de fisioterapia aprende em seu curso é a melhor maneira de lidar com seus rivais. O professor, que possivelmente já foi infiltrado em uma academia, ensina aos alunos táticas efetivas a serem usadas contra o pequeno médico. O Estudante de Fisioterapia adiciona a seus bonus já existentes: +1 {\it bonus de ataque}, +1 CA, +2 em {\it Blefar, Sentir Motivação, Ouvir e Observar} quando lidam com Estudantes de Medicina.

\subsection{Inimigo Predileto II - Estudante de Medicina}
 {\bf Pré-Requisito}: Estudante de fisioterapia 4 nível\\
 Refinando ainda mais a sua arte, o Estudante de Fisioterapia recebe, cumulativo com os que já possuía, +1 {\it bonus de ataque}, +1 CA, +2 em {\it Blefar, Sentir Motivação, Ouvir e Observar} quando lidam com Estudantes de Medicina.

\subsection{Inimigo Predileto III - Estudante de Medicina}
 {\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Fisioterapia 10 nível.\\
 Com seu conhecimento acumulado em relação a sua presa, o Estudante de Fisioterapia recebe, cumulativo com os que já possuia, +1 {\it bonus de ataque}, +1 CA, +2 em {\it Blefar, Sentir Motivação, Ouvir e Observar} quando lidam com Estudantes de Medicina. Caso {\it Golpe Incapacitante} seja utilizado contra a presa, o dano será de 100\%.

\subsection{Inimigo Predileto IV - Estudante de Medicina}
 {\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Fisioterapia de 15 nível.\\
 Já tendo passado por vários estágios em academias, o Estudante de Fisioterapia já possui um conhecimento profundo de sua presa, recebendo, cumulativo com os que já possuia, +2 {\it bonus de ataque}, +2 CA, +4 {\it em Blefar, Sentir Motivação, Ouvir e Observar} quando lidam com Estudantes de Medicina.

\subsection{Inimigo Predileto V - Estudante de Medicina}
 {\bf Pré-Requisito}: Estudante de fisioterapia 20 nível.\\
 Tendo atingido a maestria no estudo de sua presa, o Estudante de Fisioterapia recebe, cumulativos com os anteriores +3 {\it bonus de ataque}, +3 CA, +6 em {\it Blefar, Sentir Motivação, Ouvir e Observar} quando lidam com Estudantes de Medicina.

\subsection{Juramento de Hipócrates}
 {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Medicina de 1 nível.
 O Estudante de Medicina, no primeiro nível, recita o juramento: " Eu juro, por Apolo, médico, por Esculápio, Higeia e Panacea, e tomo por testemunhas todos os deuses e todas as deusas, cumprir, segundo meu poder e minha razão, a promessa que se segue: / estimar, tanto quanto a meus pais, aquele que me ensinou esta arte; / fazer vida comum e, se necessário for, com ele partilhar meus bens; / ter seus filhos por meus próprios irmãos; / ensinar-lhes esta arte, se eles tiverem necessidade de aprendê-la, sem remuneração e nem compromisso escrito; / fazer participar dos preceitos, das lições e de todo o resto do ensino, meus filhos, os de meu mestre e os discípulos inscritos segundo os regulamentos da profissão, porém, só a estes. / Aplicarei os regimes para o bem do doente segundo o meu poder e entendimento, nunca para causar dano ou mal a alguém. / A ninguém darei por comprazer, nem remédio mortal nem um conselho que induza a perda. / Do mesmo modo não darei a nenhuma mulher uma substância abortiva. / Conservarei imaculada minha vida e minha arte. / Não praticarei a talha, mesmo sobre um calculoso confirmado; deixarei essa operação aos práticos que disso cuidam. / Em toda a casa, aí entrarei para o bem dos doentes, mantendo-me longe de todo o dano voluntário e de toda a sedução sobretudo longe dos prazeres do amor, com as mulheres ou com os homens livres ou escravizados. / \\
 Àquilo que no exercício ou fora do exercício da profissão e no convívio da sociedade, eu tiver visto ou ouvido, que não seja preciso divulgar, eu conservarei inteiramente secreto. / Se eu cumprir este juramento com fidelidade, que me seja dado gozar felizmente da vida e da minha profissão, honrado para sempre entre os homens; se eu dele me afastar ou infringir, o contrário aconteça."\\
 {\it Caso o Estudante de Medicina descumpra com algum destes termos}, ele perderá {\it todas as suas habilidades de classe} até se redimir, lembrando de todos os termos deste juramento em latim (teste de inteligência para recitar as 15 partes do juramento, uma a uma) em voz alta para uma audiência de pelo menos 4 pessoas. Caso não conheça latim, terá de ganhar um nível em outra classe para que possa comprar a perícia e, assim, readquirir suas habilidades.

\subsection{Lamento das Mil Almas}
{\bf Pré-Requisito}: Ser da Raça Gótico\\
Por serem adeptos da poesia romântica de segunda geração, os góticos são mestres na arte de deprimir, podendo acabar com o dia do mais feliz Ursinho Carinhoso. Utilizando uma ação de rodada completa, o Gótico faz um teste de {\it Lábia} contra {\it Sentir Motivação} do alvo. Caso resulte em um sucesso, o alvo entrará em {\it depressão profunda} pelas próximas 24 horas, recebendo -5 em todos os seus {\it testes sociais}.

\subsection{Matriz do Caos}
 {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Ciência da Computação de 20 nível.\\
 Neste ponto o Estudante de Ciência da computação adquiriu maestria em sua arte, compreendendo o real significado de tudo aquilo que aprendera e descobrindo que estes conhecimentos podem ser aplicados ao mundo real. Agora não é mais necessária a utilização de um computador para a utilização de {\it Realidade Paralela}, a habilidade pode ser utilizada 2x por dia e podem ser criados objetos com o tamanho que não ultrapasse a massa de um ser humano normal(de acordo com os padrões dos elevadores(70kg pra quem não sabe) ).

\subsection{Mutação Abominável}
 {\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Ed. Física nível 20\\
 Ao atingir o vigésimo nível, o Estudante de Ed.Física está tão apto a praticar os diversos tipos de esportes que seu corpo se desenvolve para tal. Ele recebe 2 {\it braços} extras(devido ao incessante treinamento em basquete) e uma {\it perna} extra(devido ao futebol). Agora o Estudante de Ed. Física é capaz de realizar 3 {\it ataques extras por rodada}, sem penalidades devido aos membros extras, e é capaz de se locomover 30\% mais rápido. Mas devido a esta mutação não ter desenvolvido uma cauda, o Estudante de Ed. Física possui mais 20\% de chance de cair em combate, totalizando esta penalidade em 80\% e demora uma ação de rodada completa para se levantar, por possuir muitos membros.

\subsection{Nuvem de Cirrose}
 {\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Filosofia nível 15.\\
 Catalizando o que poderia matá-los e expelindo através de um estrondoso arroto, o Estudante de Filosofia é capaz de expelir, uma vez para cada 30 litros de álcool ingeridos, uma {\it Nuvem de Cirrose}, que causará 8d10 dados de dano ({\it Fortitude} reduz à metade). Após a utilização desta habilidade, os benefícios de Combate Ébrio são perdidos.

\subsection{Orgulho da Profissão}
 {\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Fisioterapia 13 nível\\
 Neste ponto da evolução do Estudante de Fisioterapia, este já está ciente do valor de sua profissão e não se matará automaticamente como descrito em suas características.

\subsection{Perícia em Conhecimentos}
 {\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Medicina 1 nível.\\
 Devido ao tanto excessivo que estudara para passar no vestibular, o Estudante de Medicina recebe automaticamente 2 pontos em todos os Conhecimentos do jogo.

\subsection{Rastrear}
 {\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Fisioterapia 2 nível\\
 Entendendo um pouco mais da natureza de sua presa, o Estudante de Fisioterapia consegue localizar o seu {\it Inimigo Predileto}, recebendo este talento de graça no 2o nível. A cada 4 níveis subsequentes, o Estudante de Fisioterapia recebe +3 de bônus de {\it competência} em seus testes de {\it Rastrear}.

\subsection{Realidade Paralela}
 {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Ciência da Computação de nível 15\\
 Possuindo o saber restrito apenas aos organismos desta classe, o Estudante de Ciência da Computação começou a rachar os tijolinhos do muro que divide o mundo real do digital. Uma vez por dia, o Estudante de Ciência da Computação pode, com o auxílio de um computador, {\it criar pequenos objetos} (úteis ou não) que se materializarão no mundo real. É necessária a realização de um teste de dificuldade variável, dependendo do item {\it (ex: Faca 15, Revólver 20, Arma Deatomizadora Pequena 35)}. Rola-se 1d20 + Modificador de {\it Sabedoria}.

\subsection{Resistência a Sofrimento}
{\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Ciência da Computação 3 nível ou Classe Qualquer no 5 nível.
Acha que seu sofrimento é GRANDE? Bah! Quem tem esta habilidade viveu uma vida regada por correntezas de lágrimas e ganha +2 nos testes de {\it vontade} antes de colapsar por causa de sofrimentos.


\subsection{Resistência a Sofrimento Aprimorada}
{\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Ciência da Computação de 12 nível ou Classe Qualquer no 18 nível.
O mesmo que {\it Resitência a Sofrimento}, entretanto, com  +5 nos testes de {\it vontade} antes de colapsar por causa de sofrimentos.

\subsection{Só você mesmo...}
 {\bf Pré-Requisito}: Ser da raça Autista Estranho\\
 Devido ao seu estranho/bizarro modo de ser e de agir, o Autista Estranho é capaz de pasmar um alvo, fazendo com que este perca sua ação por estar, de alguma forma, estupefacto {\it (rindo, chorando, olhando estranho, entre outras possíveis ações)}. O Autista Estranho rola {\it 1d20 + nivel de personagem/2 contra a Vontade} do alvo.

\subsection{Sou Bombadinho}
 {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Medicina 10 nível, Estudante de Ed. Física 10 nível\\
 O Estudante, devido às suas idas frequentes à academia, recebe +1 de {\it força} permanentemente.

\subsection{Sou Estudadinho}
 {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Medicina 10 nível\\
 O Estudante de Medicina, por ter abandonado sua vida social para com os organismos fora da classe Estudante de Medicina pelos estudos, recebe +1 de {\it inteligência} permanentemente.

\subsection{Sou Lerdinho} 
 {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Medicina 10 nível\\
 Devido à falta de vida social com os outros organismos, o Estudante de Medicina recebe -2 de {\it sabedoria} permanentemente.

\subsection{Trauma em OC2}
 {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Ciência da Computação de 10 nível\\
 A matéira de Organização de Computadores II (OC2) é a mais traumática de todo curso de Ciência da Computação do DccNiThgtmare. Somente quem já passou pelos incríveis TPs de OC2 sabe exatamente do que se trata, ehr, comé que fala? O personagem recebe +5 {\it fortitude}, +5 {\it vontade}. Além disto, recebe +5 de {\it força} e +10 de {\it iniciativa} ao lutar contra o eterno professor de OC2 Claudionor ou algum de seus discípulos.

\subsection{Tu Fui, Ego Eris}
 {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Medicina de 20 nível\\
 Ao atingir este nível o Estudante de Medicina abandonara de tal modo o seu convívio social para com organismos diversos que perdera totalmente o que chamava de vida. Para todos os aspectos, o Estudante de Medicina agora é considerado um {\it Morto Vivo}, com algumas sutis variações. Magias de efeito mental não funcionam contra ele, apesar de métodos normais de ações mentais, como uso de diplomacia ou blefes ainda podem ser bem sucedidos. Somente habilidades de cura provenientes de Estudantes de Medicina são eficazes na restauração de seus pontos de vida; quaisquer outras são consideradas "medicina alternativa" e causarão dano ao Estudante de Medicina, além de que este, agora, consegue se manter de pé até atingir -10 {\it pontos de vida}.

\subsection{Usar Arma Exótica (bisturi)}
 {\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Medicina 1 nível\\
 Os Estudantes de Medicina recebem este talento de graça no primeiro nível.

\subsection{Veias e Artérias}
 {\bf Pré-Requisito}: Estudante de Medicina de 7 nível\\
 Com um conhecimento mais profundo do corpo humano, o Estudante de Medicina é capaz de fazer o oponente sangrar descontroladamente sempre que atingir       um Golpe Colocado. O oponente perde 1 {\it ponto de vida} por turno até que seja bem sucedido em um teste de {\it cura}, mágica ou não(nada impede de o oponente utilizar a baixa {\it sabedoria} do Estudante de Medicina contra ele mesmo, sendo bem sucedido em um teste de blefar e fazendo o médico {\it curar o ferimento}). Os danos contínuos são cumulativos, e é necessário que o resultado do teste de cura supere o número de ferimentos do oponente. A dificuldade, no caso do uso de uma perícia, é 10 + número de ferimentos cumulativos.

\subsection{Vira, vira, vira!}
 {\bf Pré-Requisitos}: Estudante de Filosofia 1 nível\\
 O Estudante de Filosofia é capaz de ingerir, como uma ação equivalente a movimento, 10 litros de álcool.

\subsection{Virtualmente Indestrutível}
 {\bf Pré-requisitos}: Estudante de Ed. Física nível 7\\
 Graças ao constante esforço físico, o Estudante de Ed. Física recebe +5 de {\it armadura natural} (não cumulativo) e {\it resistencia a dano} de 8/-.

\subsection{Web-Design}
{\bf Pré-Requisito}: Estudante de Administração de nivel 10.\\
{\it "O que??? O curso de vocês não tem web-design?? O que é que vocês aprendem então??" (Élis Régina ao falar com alunos de Computação)}.\\
 Estudantes de administração, depois de passado 5 semestres, já não possuem mais NADA a ver durante as aulas, portanto passam a estudar coisas alheias, entretanto de complexidade extremamente baixa para uma pessoa comum, mas deveras alta para estudantes de administração, como Web-Design (que além do mais é inútil). Bem, trocando em miúdos, esta é uma habilidade inútil que não traz nenhum benefício além de +4 em {\it pé-no-saco}.


\end{document}

