\documentclass[ letterpaper,12pt]{article}

\usepackage[english]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epsfig}

\begin{document}

\title{\textbf{Player Rules Informations}}

\author{
DccNiTghtmare
}

\maketitle
\abstract{This document describes all things about characters on DccNiTghtmare.}



\newpage

\tableofcontents

\newpage

\section{Basic Attributes}
We follow basic D\&D attributes. They are:
\begin{itemize}
\item{Strenght}
\item{Dextery}
\item{Constitution}
\item{Inteligency}
\item{Wisdom}
\item{Charisma}
\end{itemize}

\subsection{Others}
We also use:
\begin{itemize}
\item{Fortitude}
\item{Reflex}
\item{Will}
\item{AC Modifier}
\item{Initiative}
\item{HP}
\item{Speed}
\item{Character external things (like eye color, hair, size, etc.)}
\end{itemize}

\subsection{Levels}
Each class level functions like 3 months spended on the course. The number of points for each level is equal to D\&D.

\section{Classes}

\subsection{Administration Student}

Also know as Taylor's guys. Administration students are strange things that read some kind of books founded on auto-aid bookstore's shelves. They have -2 on inteligency, -4 on charisma, +2 constitution (sounds like their taylor bovinice) and +3 will. They also have +4 bovinice, -6 listen, +4 on using bizarre cloths.

Class skills:
\begin{itemize}  
\item{taylor's bovinice}
\item{knowledge: suffering}
\item{bizarre cloths}
\item{pé-no-saco}
\end{itemize}

\subsection{Computer Science Student}

They are the most bizarre class that exists on DccNiTghtmare (and, paradoxicalally the most common). Are knowledge by their suicidal choices and apprimored suffering resistence. They have +2 Wisdom, -1 Charisma. Also +5 fortitude and -2 reflex (too much time in front of computer).

Class skills:
\begin{itemize}  
\item{suicidal choices}
\item{apprimored suffering resitence}
\item{Out of time}
\item{Knowledge: Technology}
\end{itemize}  

\subsection{Computer Science Teacher}

\subsection{Economy Student}

\subsection{Fisiotherapy Student}

Medician's students arqui-rivals, the fisotherapy's students nourish an eternal hate against their middle brothers. The fisiotherapy's students, despite something in commun with medician's (like elves and middle-elves), hate them for the most deep thing on their soul because the little medicians taked the so wanted carrer in place of them. The fisiotherapy's students of high level sometimes works on (or next to) a gymnastics academy, to study more easy their victims.

Attributes:
+1 dextery: for deep studies on body mobility, these organisms can execute some feats.
+1 inteligency: every organism that studies fisiotherapy losts one or more years trying to be a medician's Student, acquiring 1 point of inteligency.
-2 wisdom: por terem se esforçado para ser um Estudante de Medicina, os pequenos fisioterapeutas herdaram esta desvantagem de sua classe ansiada.

Características:
Nutrindo o ódio que sentem pelos seus rivais da medicina, os Estudantes de Fisioterapia têm um bônus de classe(recebem este bonus sempre que utilizam suas habilidades contra um Estudante de Medicina) de +1 em todos os ataques contra pequenos médicos. Recebem também +3 em todos os seus testes de Ouvir, Observar, Blefar e Sentir Motivação quando estão lidando contra Estudantes de Medicina. Por serem médicos fracassados, quaisquer tentativas de interação social em um meio que estejam presentes Estudantes de Medicina num raio de 20m, o Estudante de Fisioterapia receberá -5 em todas as suas perícias sociais. Caso este falhe em um teste por uma margem de falha de 5 ou mais, ele se sentirá humilhado e se matará automaticamente.

Perícias de Classe:
Conhecimento(tagarelice medicinal)
Discurso profissional
Disfarces

Habilidades Especiais:

Nível 1:
Inimigo Predileto - Estudante de Medicina: Uma das primeiras coisas que o Estudante de fisioterapia aprende em seu curso é a melhor maneira de lidar com seus rivais. O professor, que possivelmente já foi infiltrado em uma academia, ensina aos alunos táticas efetivas a serem usadas contra o pequeno médico. O Estudante de Fisioterapia adiciona a seus bonus já existentes: +1 bonus de ataque, +1 CA, +2 em Blefar, Sentir Motivação, Ouvir e Observar quando lidão com Estudantes de Medicina.
Nível 2:
Rastrear: Entendendo um pouco mais da natureza de sua presa, o Estudante de Fisioterapia consegue localizar o seu Inimigo Predileto, recebendo este talento de graça no 2o nível. A cada 4 níveis subsequentes, o Estudante de Fisioterapia recebe +3 de bônus de competência em seus testes de Rastrear.
Nível 4:
Inimigo Predileto II - Estudante de Medicina: Refinando ainda mais a sua arte, o Estudante de Fisioterapia recebe, cumulativo com os que já possuía, +1 bonus de ataque, +1 CA, +2 em Blefar, Sentir Motivação, Ouvir e Observar quando lidão com Estudantes de Medicina.
Nível 7:
Golpe Incapacitante: Tendo estudado ha algum tempo os princípios do corpo humano, o Estudante de Fisioterapia se torna capaz de desferir golpes capazes cessar temporariamente as funções de um membro do inimigo alvo. Caso o Golpe Incapacitante seja bem sucedido, o oponente recebe -2 em seus ataques caso tenha o seu braço atingido ou terá seu deslocamento diminuido em 30% caso tenha sua perna atingida. Caso Golpe Incapacitante seja utilizado mais de uma vez no mesmo membro, os efeitos são cumulativos. Este golpe causa 50% do dano normal.
Nível 10:
Inimigo Predileto III - Estudante de Medicina: Com seu conhecimento acumulado em relação a sua presa, o Estudante de Fisioterapia recebe, cumulativo com os que já possuia, +1 bonus de ataque, +1 CA, +2 em Blefar, Sentir Motivação, Ouvir e Observar quando lidão com Estudantes de Medicina. Caso Golpe Incapacitante seja utilizado contra a presa, o dano será de 100%.
Nível 13:
Orgulho da Profissão: Neste ponto da evolução do Estudante de Fisioterapia, este já está ciente do valor de sua profissão e não se matará automaticamente como descrito em suas características.
Nível 15:
Inimigo Predileto IV - Estudante de Medicina: Já tendo passado por vários estágios em academia, o Estudante de Fisioterapia já possui um conhecimento profundo de sua presa, recebendo, cumulativo com os que já possuia, +1 bonus de ataque, +1 CA, +2 em Blefar, Sentir Motivação, Ouvir e Observar quando lidão com Estudantes de Medicina.
Nível 16:
Indução ao Erro: Por ser um estagiário em uma academia, o Estudante de Fisioterapia pode, sempre que encontrar sua presa malhando, induzi-lo a fazer algo que resulte em uma torção ou lesão. O Estudante de Fisioterapia joga 1d20 + Nível em Estudante de Fisioterapia +4 contra 1d20 + Nível em Estudante de Medicina -4 do alvo. Em caso de sucesso, os efeitos serão os descritos abaixo, de acordo com a diferença entre atacante e defensor:
1 - O alvo recebe -2 em suas jogadas de ataque e tem 30% do seu deslocamento reduzido;
2 a 5 - O alvo recebe -2 em suas jogadas de ataque e não é capaz de se mover;
6 a 8 - O alvo não é capaz de se atacar ou se movimentar, mas ainda pode se defender;
9 a 12 - O alvo não é capaz de realizar qualquer ação que necessite a utilização dos braços ou das pernas, mas ainda é capaz de se defender;
13 a 15 - O alvo não é capaz de utilizar seus membros, não é capaz de se defender e ficará gritando de dor como uma mulherzinha. Caso o alvo seja uma mulher, esta chorará e borrará sua maquiagem, sendo alvo de deboches das demais patys da área;
16 a 19 - O alvo terá se torcido de tal modo que jamais poderá desfazer os nós que seus músculos deram, sofrendo as penalidades de "13 a 15" e jamais podendo se recuperar, através de meio algum;
20 ou mais - O alvo terá se torcido de modo tão horrendo que se tornará objeto de estudo aos outros Estudantes de Medicina, sendo citado em livros, artigos e monografias.
O oponente alvo, além dos efeitos citados, receberá 2 pontos de dano de contusão para cada número em que o Estudante de Fisioterapia tiver superado o seu resultado.
Nível 20:
Inimigo Predileto V - Estudante de Medicina: Tendo atingido a maestria no estudo de sua presa, o Estudante de Fisioterapia recebe, cumulativos com os anteriores +3 bonus de ataque, +3 CA, +6 em Blefar, Sentir Motivação, Ouvir e Observar quando lidão com Estudantes de Medicina.
Conhecimento da Presa: Ao analisar o Estudante de Medicina alvo por 3 turnos, o Estudante de Fisioterapia é capaz de desferir um golpe capaz de matar instantaneamente o seu arqui-inimigo.





Estudante de medicina:
O estudante de medicina é o organismo que abdicou de sua vida social em troca de uma dedicação fora do comum aos estudos, acreditando se tornar alguém na vida. Estes organismos são desprovidos de qualquer esperteza, tendo em vista que baseiam suas vidas de pseudo-médicos em teorias e mais teorias. Para pertencer a esta classe, o personagem deve já ter se submetido a algum tipo de atitude edionda, como afogar coleguinhas, perversão pública, entre outros que resultem em uma morte.

Atributos:
+1 força: apesar de serem criaturas que se dedicam à teoria, estas geralmente utilizam seu dinheiro em academias, pois sua característica "boy" ou "paty" os obriga a isso.
+2 inteligência: devido à sua incansável dedicação aos estudos, os estudantes de medicina recebem este bonus.
-4 sabedoria: por terem sua atenção voltada exclusivamente aos livros, estes organismos são totalmente desprovidos de esperteza.

Características:
Por estar constantemente ligado aos estudos, o estudante de medicina esqueceu de crescer e se desenvolver, sendo muito susceptivel a questionamentos, recebendo -3 em seus testes de Vontade(este modificador cai pra -6 quando o oponente alvo é seu pai ou sua mãe). Estes organismos recebem +4 em seus testes de blefar pois quaisquer desculpas que eles dêem, por mais esfarrapadas que sejam, são bem possíveis quando se trata deles. Recebem um bonus de +2 em diplomacia quando tratam com outros organismos da mesma raça que a sua (boy ou paty), mas recebem uma penalidade de -2 quando lidão com organismos de outras raças e -4 quando lidão com qualquer Estudante de Fisioterapia, por terem um certo rancor uns com os outros.

Perícias de classe:
Conhecimento (tagarelice medicinal)
Conhecimento (lugares caros)
Condução
Latim
Suborno

*Os Estudantes de Medicina não podem adiquirir as perícias ouvir, observar e sentir motivação enquanto pertencerem a esta classe.

Habilidades Especiais:

Nível 1:
Usar Arma Exótica (bisturi): Os Estudantes de Medicina recebem este talento de graça no primeiro nível.
Perícia em Conhecimentos: Devido ao tanto excessivo que estudara para passar no vestibular, o Estudante de Medicina recebe automaticamente 2 pontos em todos os Conhecimentos do jogo.
Juramento de Hipócrates: O Estudante de Medicina, no primeiro nível, recita o juramento:      " Eu juro, por Apolo, médico, por Esculápio, Higeia e Panacea, e tomo por testemunhas todos os deuses e todas as deusas, cumprir, segundo meu poder e minha razão, a promessa que se segue: / estimar, tanto quanto a meus pais, aquele que me ensinou esta arte; / fazer vida comum e, se necessário for, com ele partilhar meus bens; / ter seus filhos por meus próprios irmãos; / ensinar-lhes esta arte, se eles tiverem necessidade de aprendê-la, sem remuneração e nem compromisso escrito; / fazer participar dos preceitos, das lições e de todo o resto do ensino, meus filhos, os de meu mestre e os discípulos inscritos segundo os regulamentos da profissão, porém, só a estes. / Aplicarei os regimes para o bem do doente segundo o meu poder e entendimento, nunca para causar dano ou mal a alguém. / A ninguém darei por comprazer, nem remédio mortal nem um conselho que induza a perda. / Do mesmo modo não darei a nenhuma mulher uma substância abortiva. / Conservarei imaculada minha vida e minha arte. / Não praticarei a talha, mesmo sobre um calculoso confirmado; deixarei essa operação aos práticos que disso cuidam. / Em toda a casa, aí entrarei para o bem dos doentes, mantendo-me longe de todo o dano voluntário e de toda a sedução sobretudo longe dos prazeres do amor, com as mulheres ou com os homens livres ou escravizados. /
Àquilo que no exercício ou fora do exercício da profissão e no convívio da sociedade, eu tiver visto ou ouvido, que não seja preciso divulgar, eu conservarei inteiramente secreto. / Se eu cumprir este juramento com fidelidade, que me seja dado gozar felizmente da vida e da minha profissão, honrado para sempre entre os homens; se eu dele me afastar ou infringir, o contrário aconteça." Caso o Estudante de Medicina descumpra com algum destes termos, ele perderá todas as suas habilidades de classe até se redimir, lembrando de todos os termos deste juramento em latim (teste de inteligência para recitar as 15 partes do juramento, uma a uma) em voz alta para uma audiência de pelo menos 4 pessoas. Caso não conheça latim, terá de ganhar um nível em outra classe para que possa comprar a perícia e, assim, readiquirir suas habilidades.

Nível 3:
Golpe Colocado: Quando utilizando-se do bisturi como arma, o Estudante de Medicina é capaz de desferir golpes que acertam áreas vitais de seus oponentes. O estudante de medicina adiciona +1d6 a cada 3 níveis de Estudante de Medicina. Este bonus se aplica sempre que o oponente, por qualquer razão, não puder se beneficiar do seu bonus de destreza. Criaturas que não possuem pontos vitais são imunes a esta habilidade.

Nível 5:
Dona Nobis Pacem: O Estudante de Medicina recebe a habilidade de executar um Coupe de Grace como uma ação livre, já que aliou seus conhecimentos do corpo humano com os seus prévios assassinatos(antes de entrar para a classe).
Curar Ferimentos: O Estudante de Medicina agora é capaz de curar ferimentos seus ou de outros de modo sobrenatural. Ele pode curar 1d8 pontos de vida para cada nível de Estudante de Medicina, e o número máximo de dados a serem curados equivalem a seu nível de classe.

Nível 7:
Veias e Artérias: Com um conhecimento mais profundo do corpo humano, o Estudante de Medicina é capaz de fazer o oponente sangrar descontroladamente sempre que atingir       um Golpe Colocado. O oponente perde 1 ponto de vida por turno até que seja bem sucedido em um teste de cura, mágica ou não(nada impede de o oponente utilizar a baixa sabedoria do Estudante de Medicina contra ele mesmo, sendo bem sucedido em um teste de blefar e fazendo o médico curar o ferimento). Os danos contínuos são cumulativos, e é necessário que o resultado do teste de cura supere o número de ferimentos do oponente. A dificuldade, no caso do uso de uma perícia, é 10 + número de ferimentos cumulativos.

Nível 9:
Curar Doenças: O Estudante de Medicina é capaz de curar quaisquer doenças, mágicas ou não, 1 vez por dia para cada 4 níveis de Estudante de Medicina.

Nível 10:
Sou Bombadinho: O Estudante de Medicina, devido as suas idas frequentes à academia, recebe +1 de força permanentemente.
Sou Espertinho: O Estudante de Medicina, por ter abandonado sua vida social para com os organismos fora da classe Estudante de Medicina pelos estudos, recebe +1 de inteligência permanentemente.
Sou Lerdinho: Devido à falta de vida social com os outros organismos, o Estudante de Medicina recebe -2 de sabedoria permanentemente.

Nível 14:
Conhecimento do Corpo: Devido aos constantes estudos do corpo humano, o Estudante de Medicina é capaz de evitar em si um ataque letal(que diminuiria seus pontos de vida além de -10 ou efeito "morte") vindo de qualquer fonte utilizando-se de qualquer método. O Estudante de Medicina pode utilizar esta habilidade uma vez por dia.

Nível 16:
Conhecimento do Corpo Aprimorado: O Estudante de Medicina agora é capaz de utilizar Conhecimento do Corpo também nos outros. É necessário sucesso em um teste de Reflexos(Dificuldade 15+ nível do atacante) para evitar um golpe mortal direcionado a um companheiro ou estranho(vide Juramento de Hipócrates). O uso desta habilidade consome o uso de Conhecimento do Corpo.

Nível 20:
Tu Fui, Ego Eris: Ao atingir este nível o Estudante de Medicina abandonara de tal modo o seu convívio social para com organismos diversos que perdera totalmente o que chamava de vida. Para todos os aspectos, o Estudante de Medicina agora é considerado um Morto Vivo, com algumas sutis variações. Magias de efeito mental não funcionam contra ele, apesar de métodos normais de ações mentais, como uso de diplomacia ou blefes ainda podem ser bem sucedidos. Somente habilidades de cura provenientes de Estudantes de Medicina são eficazes na restauração de seus pontos de vida; quaisquer outras são consideradas "medicina alternativa" e causarão dano ao Estudante de Medicina, além de que este, agora, consegue se manter de pé até atingir -10 pontos de vida. 

\section{Playable Races}

\subsection{Human}

\section{Non Playable Races}

\subsection{Ameiva}

\subsection{Ent}

\subsection{Ratazana}

\section{Skills Description}

\subsection{Apprimored Suffering Resitence}
Do you think your suffer is BIG ? Who has this skill lived a suffer way and can taken more suffer than you before collapses.

\subsection{Bizarre Cloths}
It measure the capacity of character to wear the most bizarre things and call it "Cloth".

\subsection{Knowledge: Suffering}
People who have this knows all things about suffer (but don't trully means that they have suffered).

\subsection{Out of Time}
People with it can't make all normal things in live, 'cause their course don't let! (Can be a glorious excuse to not to something )

\subsection{Pé-No-Saco: Foot on Man Genitals}
People who have the capacity to make you feel, while talking to them, like if a foot was put on your genitals.

\subsection{Suicidal Choices}
Normally the dangerest acts will happen to who has this.

\subsection{Taylor's Bovinice}
Taylor's wrote The Principles of Scientific Management where people is (to him) like cattle, only for maximize the profits. Measure the capacity of people to do hard work without discuss.


\section{Feats Description}

\subsection{OC2 Trauma}

Pre-Requisits: 10th level Computer Science Student\\
Description: The Computer Architecture II is the most traumatical class on Dccnitghtmare's CS curse. Characters with this feat receives +8 fortitude, +5 will. Also +5 strength and +10 initiative while fighting the teacher claudiorror or one of his disciples.
Use: Permanent.



\end{document}

